半數受害人30歲以下

半數受害人30歲以下

98,219

適中字型
較大字型

■警方早前透露，單是今年首季「假冒官員電話騙案」已騙走78人逾3,700萬。資料圖片
■警方早前透露，單是今年首季「假冒官員電話騙案」已騙走78人逾3,700萬。資料圖片
【本報訊】警方3日接獲6宗電騙案，當中5名事主僅20至28歲，有年輕化趨勢。據警方統計，今年首季假冒官員電騙案有78人中招，合共被騙3,703萬元，一半事主是30歲或以下，當中不乏擁大專學歷甚至專業人士。有資深警官指或因他們不閱新聞、誤信公安萬能、又或無法抵受騙徒疲勞轟炸式語言技巧。
警指誤信公安萬能
該警官坦言，電話騙徒如遇上年紀大苦主，會假扮其子女訛稱被綁架，求對方到找換店匯錢救人；遇到不信虛構綁架的年輕人及高學歷者，騙徒會假冒公安或入境處，恫嚇事主涉經濟犯案，並用WeChat展示受害人相片甚至虛構法律文件，騙徒又會禁止事主收線，疲勞轟炸致對方願付款為止。若受害人是新移民或交流生，又或因長期在內地生活或經商致誤信公安萬能，即較易中招。今年首季78名電騙受害人有一半是30歲或以下，當中九成損失（3,341萬元）來自擁高中甚至大專學歷苦主。
騙徒甚至撰寫手機黑客程式，以盜取受害人手機內的網銀密碼再轉賬。立法會保安事務委員會委員林卓廷指，電騙案禁之不絕，可能與騙術不斷進化及受害人不願看新聞有關。
■記者陳志偉

上一則
騙徒可隔空操控電腦

下一則
老太現身 爭產白熱化 鷹君兩陣對壘 掌舵羅嘉瑞母親節探母被阻